痴撚線！唔駛有BNO係手都可以去英國

我係英國人呀hi

有無中文版，唔識英文

To be eligible for this visa route you’ll need to show that you:

have BN(O) status – you don’t need valid BN(O) passport to show this and you don’t need to request a new passport if it’s expired or has been lost
normally live in Hong Kong
can accommodate and support yourself financially in the UK for at least 6 months
show a commitment to learn English, where appropriate
get a tuberculosis (TB) test certificate from a clinic approved by the Home Office
pay a fee and the immigration health surcharge

翻譯唔該

學好左英文先好去，OK？

要獲得此簽證途徑的資格，您需要證明以下幾點：

擁有BN（O）身份-您不需要有效的BN（O）護照即可顯示此信息，並且如果過期或遺失，也無需申請新護照
通常住在香港
可以在英國居住至少6個月並提供經濟支持
承諾在適當的時候學習英語
從內政部批准的診所獲得結核病（TB）測試證書
支付費用和移民健康附加費

咁都算易做到

垃圾老豆老母無申請過照舊唔洗諗

有錯，其中一個條件係肯學英文

我係英國人呀hi!!!

冇* 打錯字

日出了

邊度睇唔洗有bno都去得

英國佬不嬲奸到仆街呢家係吸一班銀髮拎哂D錢去uk
比你住三年 經濟好返 保守黨未同你講fuck off

you don’t need valid BN(O) passport to show this and you don’t need to request a new passport if it’s expired or has been lost

唔駛有BNO「係手」呀

乜呀

大前提係 要你有 BNO 身份,
但如果你無有效 BNO 證件, 本野過左期 都去得呀

我初初都睇左唔洗有bno都去得
其實講左好多次
bno係一個身份，係一個國籍
唔會因為你無左本野就唔係

唔洗翻 你唔岩呢個visa

You’ll be able to apply to enter or remain in the UK for an initial period of 30 months, extendable by a further 30 months, or a single period of 5 years. You’ll be able to work and study but you won’t be able to access public funds such as social welfare benefits.

you don’t need valid BN(O) passport to show this and you don’t need to request a new passport if it’s expired or has been lost
即係即使你本野過咗期/唔見咗都叫有BNO身份
潛台詞應該係HMPO冧檔，你班友無咩事唔好寄野過去

即係你係本身有bno，唔見咗或過咗期未續到都可以去。但本身真係冇，你老豆老母又唔帶你過去就唔得。

可以帶廁所板出境就直去英國

之前仲有班5毛話呃你班人續bno賺錢
依家本野過左期都唔洗續

學識走火警先逃生，ok?

點show
鳩up都得

樓主要learn learn English.

咁你點過嗰5年

CE ALEVEL DSE ITELS

DSE / HKCEE 有考英文

去到學就okay，大把人係香港讀左十二年英文都成碌撚啦

究竟點樣可以知我屋企人有冇資格 lol
我老豆有幫我整 唔知佢自己係咪 éligible

你連個statment都唔肯去睇 你去到會識？

英國佬講到咁 我估計有香港出世紙 佢就佢畀你去
因為97前bno冇電子記錄 佢亦唔會幫你去搵
你合資格 話自己唔見左 都可以去

我有既係決心

淨係識攤大手板，去到好難搵到食。

咁你個態度應該係而家開始學英文試下自己譯，dum你譯嘅version上黎，相信大家都願意幫你執，而唔係做伸手黨

Where a BN(O) passport has been lost, eligibility checks can be made using historical records held by Her Majesty’s Passport Office.

唔識英文 bno點玩關你撚事咩 仲攤大手板 咪影衰香港人個名啦死乞衣

有記錄的

我學英文唔打算用中文既思維學

97前點會無 之前個個都send email去問

鳩up仲要pin

係唔洗有效既BNO

咪傻啦

咪on9啦搏大霧仲要pin

有紀錄架 你話唔見佢都會check 你係咪持有人
唔好當人地傻嘅先得架

唔識英文學咩人去英國

當人on9
英國點會無bno資料

你哋係真唔係，咁簡單既英文都要翻譯

你條傻仔平時講野鳩下鳩下我以為你假膠
原來你真係咁撚蠢

你都要有BNO先拎到Visa
佢係話過咗期都用到
重點係你要有

佢哋係有record 㗎

利申:用過身份證大法佢哋覆我話我冇...97前

唔使係因為你本身已經有

信我啦

冇紀錄都講得出
咁平時啲staff點審批
合眼緣就approve?

去左先學唔得
依家着草喎

On9 呢個係本身就有bno 唔係合資格

97後都係乜都冇..

冧左好撚耐

快啲的起心肝進修下！

無bno點係當地搵工

要有六個月生活費，六萬港紙夠唔夠
Fg出黎無乜積蓄

有冇有效BNO護照係手唔係重點
重點係你要有BNO身份先有用
啫係97後都係88

有半年時間比你儲錢

咪有5眼

以為英國會派BNO，
利申：唔想用廁所板去旅行

之前話bno 係cap水啲五毛仲有咩想講？

咁過期仲續唔續好

咁你唔洗去架啦，唔關你事

唔識中文

未click入去睇
未有BNO喺手嘅話連副簽都慳返？

D人之前咁多時間都唔走去續bno
係都要堆埋一齊去續
搞到HMPO都頂唔順

突發!!! 英國政府己出了BNO VISA 基本資料

重點:
1) 2021年1月可以申請
2) 可以在英國境內申請
3) 簽證期: 30個月簽証, 之後再續30個月, 或一次性5年期簽證
4) 可以工作或讀書, 但不可以申請Public Fund
5) 居住滿5年後, 可以申請永居, 12個月後可以申請入籍

申請條件:
1) 要有BNO資格 (己過期或遺失都可以)
2) 居住在香港
3) 有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4) 承諾會學習英文
5) 要有肺結核健康證明
6) 支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人可以帶同以下家人:
1) 配偶
2) 未婚伴侶
3) 18歲以下小朋友 (首次申請時未滿18歲)
4) 其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

好難相信有後生一代唔識英文

我本野過晒期終於唔洗煩要點搞了

感覺係俾趕住走既人就叫你去左英國先攪

咁成單嘢唔關你事

你估港共同支那呀 人等有檔案法 要夠期先準銷

有邊個國家好似英國咁比途徑你移民

想問如果我媽媽，佢過去退休無工作，係咪之後都可以做英國公民？

BRP

係bno過咗期唔需要續都去得呀！連遺失埋都得！

呢招可能係防止有人玩嘢阻止人去續或者成本嘢搶走人

英國佬果然諗得好周到

有就自己查字典啦屌你老母！

係咪可以整自己bno status
屋企人話唔記得有無幫我申請

未婚伴侶都得 即係假結婚都慳番？
帶第一個人過去之後分手
再帶第二個人過去再分手
跟住無限循環

無申請過咪唔係

留名睇字都唔識多隻 過到去話人歧視佢

過期未補領甚至已遺失都可以先進入英國

Support 到應該可以

唔識睇應該可以唔洗睇

同居兩年

... 唔識英文 又冇錢 去咩英國姐

因為佢知有啲政權好無賴會搶走人本嘢

過左期都得，即係唔使晒錢續啦

利申有但冇續

Thank you Britain!

On9咩決心 去英國嘅決心？
但係唔係學英文嘅決心

姐係無錢唔洗去..

家下都唔會去旅遊啦，去英國續慳返五百速遞

資格已經好寬鬆 , 有能力養自己最少半年 , 承諾去學英文已經得

半年即係圍返你有十萬hkd積蓄都夠
十萬唔會無掛？

試左身份證大法未？

我都係無續，無副簽一直無搞
而家睇情況直接去uk搞仲好

佢預你半年適應就要開工

應該係驚港共搞bno申請人
而家係咪可以用特衰護照去左先
到步再申請返

唔使ielts?

咁又係
支那人一定呃唔到我地
換著支那無人去

其實都合理既，自給自足最小半年，個半年你就settle down揾工。
我相信唔太揀擇，半年一定揾到工

移民監有冇話可以離開幾耐？

問題係本身冇bno 點算

ielts呢d test咁易無咩公信力

咁簡單都睇唔明，香港適合佢多啲

如果本BNO張係BB樣得唔得？

*張相

who want to go greater bay area?

你冇錯，佢係有錯
肯學好就得
唔洗學好咗先過去

you won’t be able to access public funds such as social welfare benefits
計撚到盡,真係純粹刺激經濟

UK I'm coming!

吸客呀

呢度vaild意思係有效既bno呀。即係遺失或過期咁解。唔係無bno都得

exactly mate

大家係咪可以放心抗爭？

有幾個月生活費加肯讀英文已經走得,連dhl啲速遞錢都慳返,我係英國人啊屌

樓主都冇講錯
你的確唔洗有bno係手
但你要有bno身份

笑死
會唔會兒嬉到咁啊
咁講發明電子記錄前咪世界大亂
bno廢廢地都印左national係到

DHL英國送件架車日日full

所以我未特登括左係手

身份證出境，不過過期護照機場保安唔俾你上機

好波, 講得好

衣食住行最少廿皮

要本身有BNO status但不需現持有有效BNO護照, 即係本身無BNO嘅人都係未有着落

蝗國：12/31 前封關鎖國，全部唔畀走

專心搵錢就真

入境個陣唱GOD SAVE THE QUEEN 或者 I VOW TO THEE MY COUNTRY咪證明到囉

就係有記錄
唔好係度亂up
佢起到你passport資料

Correct you only need to be committed.

準備去倫敦了

P牌好想俾like

半年經濟證明即係要幾多錢呢？

[red]normally live in Hong Kong[/red
What about I don't normally live in Hong Kong

如果照t4 visa個準則係6000磅

快d學好英文 唔好去人地到做蝗蟲ok?

要財力證明
都唔知set幾多，到時先算啦

借爆錢都要過去呀

如果我男朋友屋企人冇打算過去，而佢都冇BNO，我同佢結婚嘅話，可唔可以帶埋佢一齊過去呢

ielts 易？

駁吾刀=,=

show a commitment to learn English, where appropriate

呢句咁抽象

咁你唔算被迫害嘅一群 咪唔使用呢個scheme

夠生活 6 個月 即係幾錢

大學生唔溫書至少要有 7/7.5分係基本吧

咁同alevel UE比係易

得啦

媽媽要有足夠六個月生活證明簽visa
生活足到五年，要交國民保健費，申請人藉，一年後就係公民
期間盡量學英文

咁即係要幾錢？
屋企人有BNO但唔去 咁我無BNO去讀書又得唔得？

bno接受申請嘅年份個世界已經行intel pentium，唔會冇database記錄起掛

出年走人啦

Then why not just offer refugee visas to Hong Kongers? I thought this scheme is supposed to be honouring their historical commitment to the BNOs.

Tb test係去到先做？

"show a commitment to learn English, where appropriate"

咁你唔駛去lah

你幼稚園學英文，小學又學英文，中學又學英文，大學又學英文， 唔咩撚野識je

你己經fail左show a commitment to learn English, where appropriate
唔洗睇啦

係唔駛有效BNO passport, 唔係無BNO依個國籍

但我嘅英文只夠理解新聞，買嘢，申請嘢....

要聽明電影入面每字每句同睇小說仍然有啲困難

不嬲都唔會有
bc撚無交稅都要交3年稅先有

正常你喺香港都無福利啦，除非綜援撚/住公屋

冇比過稅想要福利？

google啦...去到英國就無人幫你啦

97年之前出世，但從黎冇拎過BNO，咁係咪冇機？

仲有半年，你明知走佬做咩唔好
可以睇外國YouTuber學英文，唔明先開caption,慢慢就學到

同ce 差唔多. 但考落感覺上易啲

我係英國人呀屌

一開返關就過去先

條友個個po都問

半年都廿皮

陰鳩功點解而家咁多香港人唔識英文

我愛英女皇

咁都可以解錯仲話移民英國
拉

要學唔難，但一定講得唔叻

仲有唔識英文既要專心學英文

感謝老懵董母語教學

我諗唔止預半年錢 租， 洗費樣樣都抽稅 當然你好快搵到工就開心 但我上網睇 當你冇英國工作經驗由Junior 做起 倫敦人工都唔多高 加上抽稅 我諗預愈鬆動愈好

我諗係用香港出世紙

咁仲可以去遊覽下英國睇下邊到岩住

人地去到慢慢學唔得？你一出世就識英文定點？
定係你覺得死係香港學蝗語好d？
咁撚串就屌你老母啦
死撚開d啦弱智仔
你把口咁撚臭就真係過到英國都丟香港人架啦

Google translate都懶

等美帝

帶同居咗2年嘅男/女朋友去英國
申請visa之後就分手
5年內仲可以夠同兩個人同居幫佢哋申請埋visa
有3個名額都好勁

定係會帶男/女朋友過去跟住分手 跟住佢個visa都會失效呢？
如果會失效 咁揸bno嗰個真係大曬
例如揸bno條友出軌 另一半唔死忍就踢佢返香港

Unmarried partner都得

巴打同我同一命運...其實依家英國入藉要求已經好寬鬆...但無奈都仲係有人唔合資格..依家只係希望英國可以再一步寬鬆 比97之前既香港人都可以去英國過新生活..

I’m British Hello

總知去左先，返正肺炎都無地方去。

其實英國呢招係咪類似日本想吸晒香港啲血過去

拿拿聲搵條有BNO既女機會仲高D

BNO 有你HKID RECORD

難聽D講，係烈強瓜分！

97後如果父母有bno 父母去英國佢地就可以跟住去
當然有d 父母冇bno 不過將來一定會再有方案救埋呢班人

唔係唔識既，但唔識活用！

我英文基本上都係出黎做野學

Working holiday 既條件
捱到5年就有永住

賣大包啦直頭

我睇佢啲條文應該97前出世都適用，唔一定要 apply 過 BNO
最好你自己詳細睇清楚啲

係咪真係要同居2年 香港同居2年既unmarried partner 我諗真係會相對地少

你又岩喎，依家又真係逃生喎。

有條講佢地會去check record

推

我SD左EMAIL去問 希望有機

show a commitment to learn English, where appropriate

根據佢其他VISA黎計，係，而且仲係CHECK得嚴，一定要有聯名既野
直接結婚仲易

咁而家分明係因為有人廿幾年就當中英聯合聲明係廢紙 無做好50年不變既承諾 咁英國先因為歷史上既道義去救被迫害既一群 開條逃生路線俾呢班人
咁要你係經常居於香港都好合理啦

cheers mate!!!!!

Hello Fella

Lm

「唔鍾意咪走囉」

注意：係冇ＢＮＯ＂護照＂都可以 唔係冇ＢＮＯ＂身份＂

push

BN(O) citizens do not need to hold a BN(O) passport in order to do so if they have another valid passport that allows visa-free travel to the UK. There is, therefore, no need to apply for or renew a BN(O) passport specifically for the purpose of applying for the new BN(O) Visa.

How do you prove you "normally" live in Hong Kong?

你highlight果句只限你本身申請過
好多人97前出世但冇申請過

如果本身無申請過bno呢？

我好支持喎

唔識英文無份

你係咪唔識英文
no need to apply for
即係之前冇。。。

有冇截數期？

大家負皮樓上啦屌

你問我做咩je我又唔係大使館人員
人地實有定義架 咪自己查詢囉

支持，做乜一落地就想攞benefit咁乞兒，同大劣人有乜分別。

如果老豆有,佢帶我去英國
洗唔洗一齊留6年?
廢老唔想去但我想

唔通比香港人學班蝗咁咩調返轉諗係香港先咁on9收班垃圾黎白食白住

佢突登咁寫
你睇下佢pin嗰條link
佢覺得冇申請過BNO都可以偷雞話自己申請過

母語教學

哩段英文如果都睇唔明真係應該要考慮其他國家
不過覺得佢係假膠多

應該係每年九十天

肯撚定係...除非唔係

google translate 都唔識用你真係唔好去英國

It's a rhetorical question. I mean what about Hong Kong students in the UK or a third country? This requirement is just absurd.

咁咪冇囉 總之97前出世唔係大哂，你嗰陣要主動申請先有BNO身份

佢寫到咁vague, 擺明俾位你走盞
有公開試俾公開試
乜都無就要求你一兩年內補返張ielts6.5分嘅cert

我成廿歲先有本特區護照，細個屋企人未帶過去旅行

多謝英國

Send電郵問HPO啦 佢check到你有冇

請問英國有google嗎？

小朋友有冇免費教育

Who has British National (Overseas) status?

The British National (Overseas) – ‘BN(O)’ – status was created as part of the arrangements relating to the handover of sovereignty of Hong Kong on 1 July 1997. It caters for people who, prior to the handover, had British Dependent Territories Citizenship (BDTC) through a connection with Hong Kong.

Put briefly, Hong Kong BDTCs lost that status on 1 July 1997. However, in the ten years leading up to the handover, they could apply for the newly created BN(O) status. It is no longer possible to apply for BN(O) status.

Although there was an entitlement to be registered, BN(O) status was not conferred automatically. Those eligible had to submit an application. Successful applicants were issued with a British passport displaying their BN(O) status. They were not issued with a stand-alone certificate of registration.

BN(O)s cannot pass on their British nationality status to future generations. Consequently, the status has been available to a fixed cohort of people which is gradually decreasing in size.

Slightly fewer than 360,000 people have a valid BN(O) passport, as at April 2020. The government estimates that there are around 2.9m BN(O)s currently living in Hong Kong. Hong Kong’s population is estimated to be around 7.5m.

Most people with BN(O) status are also likely to be Chinese nationals under Chinese nationality law.

係咪太多人申請，所以先咁做法
最近真係身邊無論大人細佬咩職業
都申請緊BNO

收皮啦咁

40萬本護照申請pending

唔洗RENEW BNO就入到UK 咁RENEW左個班咪...

睇黎而家開個英文班有得賺

你生存唔到6個月
唔洗申請啦

仲想免費？

有冇人知如果識個親人藍絲想去英國 但搵過佢fb 冇讚好啲藍絲page 冇share藍絲言論 點舉報佢？

唔好嚇人啦柒頭 一個人六皮乜都夠

依家最危險就係唔喺香港出世嘅手足
好似天琦同nathan仲有好多好多咁樣

因為冇可能有機制去分辨你係小粉紅定係手足
要做就只可能case by case 或者擔保

立過下眼唔見有寫截數日係咪唔使咁急？
定我睇漏？

我都係

戇鳩 直接過去學啦仲同你報英文班

住同食一皮一個月夠?

大家咁話啦你把口而家好好咩 幫啲大陸仔講野同類呀而家？慢慢學英文緊係得 佢呢啲伸手黨google下都懶仲學人移民係要比人屌下 你幫呢件垃圾講野你都要比人屌下 我屌你全家呀垃圾大陸窮閪 OU爛臭狗你估個個英文好似你兩個咁撚廢咩 你老母做雞個閪任比廢老插都唔夠養你呢件社會渣滓呀柒頭 你同上面個廢柴窮撚一齊攬住大家留係香港等死啦

effective Jan 2021, 未 effective 已經封關啦

Y’ alright mate?

Belfast Wales呢啲租雙人屋住都係300磅左右一個月
反正未有工開咪去鄉鎮住下先囉

偏遠地區+shared house+ 好撚慳係OK

咁要睇你去邊個埠住 同幾多個人過去

咁其實半年生活費即係幾錢？問極都冇個答案

Bruh. I am sure your hk address and student visa will do the work.

As a matter in fact, no one really care about your situation...

即係本身冇截數日，但共產黨會截你數

問極都無答案係因為佢未講實質個數

Btw blocked 大陸仔唔好再同我講野

youtube好多係英國住緊香港人計過條數
6萬真係好好好高風險
宜家係武肺加衰退加新到埗
頭一筆錢要足夠頂到搵到穩定收入
同埋你冇份工加冇錢好難租屋
英國啲氣候訓街會死

預10萬啦

nmsl

唔知我有冇理解左 其實佢既意思係咪話"本身你係有申請過" 但唔見左 加上冇一本過期/有效既實體BNO係手,出年都可以直接去英國.
但問題係如果我係97前係香港出世但從未申請過BNO呢
if they have another valid passport that allows visa-free travel to the UK. There is, therefore, no need to apply for or renew a BN(O) passport 咁姐係係揸特衰都可以?? 如果我理解錯唔好屌咁大力

讀緊書仲要係IVE咁點算

係 我岩先都以為係

Thanks mate
Do you go to school by bus?

個黑色胖子個個POST都留一樣CM想點

讀埋先
唔知果邊承唔承認ive資歷架構

緊係讀埋先啦
同埋你都要儲錢

笑撚死
條友唔識英文就大陸人
我識日文我係咪日本人啊弱智仔

個個post 都BNO 想點

Bloody hell I go to school by Airbus

- show a commitment to learn English, where appropriate
個 visa 都話去讀書啦，5年學好英語。

唔識英文係港共政府一手造成,母語教育簡直就係將香港新一代與世界隔絶

有冇人好似我咁。。
我細佬有 但我冇。父母都冇
垃圾

冇bno

我都load咗好耐

我諗住讀埋個SHAPE 即係要三年
問題係我讀完咁算唔算高度依賴屋企人

打飛機到一個極致唔夠講就block人
掩耳盜鈴當自己駁贏左
個玻璃心係幾撚自卑先會咁做？
成隻支那狗咁惱羞成怒
知咩料啦

What do you mean by my situations? I'm just saying the whole thing is stupid. They sound like they are offering 3 millions of BNOs to go to the UK. But with all these conditions, how many do you think are eligible? It should just apply to ALL BNOs.

痴撚線！唔駛有BNO係手都可以去英國

#258 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你睇埋我上面 quote 果段睇佢點 define BNO status

咁睇又好似要 apply 過 BNO
都係等佢 clarify

不過將來一定會再有方案救埋呢班人 巴打好樂觀

Shape係乜野？ive d top up degree?

讀完之後老豆喺香港仲要有個親戚照顧
如果佢淨係帶我過去五年visa之後佢申請唔到咁我又得算唔算我係公民？

你不如話瞓街食二手飯
一皮捱半年都得

人地唔想做支那狗叫人留係香港等死
睇死你條廢柴都係咁多次抗爭都無出去
就算出去都係行行企企食花生
等到大家抗爭玩就食住條抗爭水移民
仲以為自己好醒周圍屌人
btw係咪唔識隔行？
睇你講嘢1999咁似讀毅進wor

賴咩丫 中中都有好多英文好/decent 嘅人

唔係樂觀 而係總總跡象都係有咁既可能 我唔會話100% 但都8 90%

呃鳩你錢再比張遙距課程證書比你嗰啲嘢

當degree?
當既話買埋冇死

Same

The problem is, if somebody has not applied for a BNO passport before, would he be considered as a BNO citizen? or just HK resident?

The statement here only applies to BNO citizen but not all HK resident. This part maybe not be clear enough.

翻你老母
自己慢慢睇支那口交部幫你翻啦

搵個老婆/老公有bno

佢係咪話一個有BNO既人可以帶一個無BNO既人，但要符合佢個list嗰啲條件先得？

我唔知有冇理解錯

總知佢依家應該係認BNO唔認人 當時如果冇申請就係呢啲人錯失 你有既你就可以做英國人 冇就繼續留係香港

睇過香港個資歷架構同degree一樣
但實際唔知 張cert英國大學黎

溫馨提示：此帖有大量五毛

block 晒佢 你以後睇帖會睇得舒服啲

好慳意思係唔出街食姐同唔好成日去玩姐，我依家係英國讀緊書正常生活水平都係差唔多一萬多啲一個月就ok，只係我租屋student平啲如果唔係student，正常價住shared house其實真係得

買左先，咁岩又係英國冇死
不過唔知幾時截

你去到果邊都未有bc
都係要拎本野出國
冇理由仲拎特衰

AirbusWell I guess you enjoy the school ride, isn't it?

最快最有效 但咁樣長久落去 英國會唔會驚收得太多人而縮又難講

仲要畢左業都唔知算唔算依賴個BNO持有人
聽過話可以用張cert過英國讀碩士 未知真定假

你六年唔用護照？
千幾蚊都慳
想像到你有幾錢去英國

人哋就係有晒紀錄

BNO citizens - 意思係有bno status 既人, 先算bno citizen

睇唔明呢篇野你都係咪撚去啦

到時跟大隊，百幾萬香港人唔識英文又冇錢，去到圍爐博有得分錢

上面話人冇紀錄果d真係有香港出世紙只係HK permanent resident，關BNO citizen撚事咩。

HK permanant resident就可能冇record，bno citizen會冇record？

佢連依D都要人地幫手翻譯 本身已經係垃圾一件

仲學咩人去英國 香港都唔會搵到食叮份人ON99咁

hmm
I guess you are too busy showing off your English that you forget to actually click into the link and read. so I will cite it to you here.

The UK will open a ‘Hong Kong BN(O) Visa’ for BN(O) citizens and their close family members from January 2021.
You’ll be able to apply for this route from outside or inside the UK

上面班人成日覺得97前香港出世/居住就自動會變成BNO citizen香港永久居民同BNO citizen都唔識分

2019年英國畢業計吾計？

特登比半年時間比抗爭者配對, 唔好話走唔到嘞.

揸特衰都得咁新移民都得啦

你與生俱來就係英國人，係港共洗你腦令你自己唔記得

你唔識英文喎似係
係講緊本身有bno status既人即使過左期或唔見左都唔需要申請返
唔係乜人都no need to apply for

係香港交足稅都無福利啦

垃圾

好窮啊 有咩路數搵到錢

即係話你依家先寄嘢去續嘅話 冇半年都唔使旨意收到

首先要係BNO Citizen先，揸乜passport純粹係俾你逃走同入境用冇其他意思新移民本身都唔係BNO Citizen，佢地揸乜都冇用

鄭文傑有講過會有方法

條友潛撚咗水喇，大大聲話人唔識英文，原來自己至係唔識果個

如果特衰都得我諗香港有幾百萬人都走到

I can't type Chinese on my computer and it's way faster to type everything in English, there's nothing to show off here.

I had a quick look at the document and did read that line. If someone is currently working or studying overseas then he/she will not be considered as "normally lives in Hong Kong". So it would be very rare for a someone "normally lives in Hong Kong" to apply from outside of Hong Kong.

即係之前無申請過bno 唯有擁抱大灣區

well I guess if you are a qualified bno holder, with or without a bno passport.

it overrides 'the normally lives in HK ' section.

Respect

話說呢，現代可以稱為「電腦」嘅裝置係英國人發明嘅

你估 97 前英國無電腦

97個排都有好多人喺香港學一輪先過去

咁唔駛睇 冇你嘅事

LM

If it is a requirement then it has to be satisfied. I guess the easiest way is to ask for your HKID card and hopefully they'll turn a blind eye on and assume you "normally live in Hong Kong".

自己揀，有錢一炮交晒啲health surcharge咪一次五年囉

點証明係伴侶？

你而家呢段野都唔撚學
咁簡單英文你都唔識 讀乜中學小學幼稚園差到咁
定你新移民

屌 之前仲晒左千幾蚊去續BNO

過左期即係唔洗再續期?

簡單講

有女皇頭出世紙 =Bno 身份

等佢重開

聯名戶口，同曬兩個人名既水電煤單等等

去英國之後想出國 你用次板 定 女皇頭？
要女皇頭 點都要伸請嫁啦

好似唔係咁解
佢係話你地唔洗急著續本bno
只要確應以前有申請過 / 宜家有本過咗期嘅 都可以申請呢個bno visa

諗多左

唔好再ff啦
留返係香港抗爭

other family members where they can show there is a high level of dependency

姐係核心家庭成員都有資格申請
定一啲小朋友冇經濟能力先申請得

「BNO 平權 無PoPo份」倫敦市長候選人發聲制裁PoPo同公墓員

等巴打封email既結果啦 希望有機

淨係呢個post都一大班唔識英文

冇錯!即係等於香港人，如果在外地失去身份証同特區護照，一樣可以返香港先補領，不會因為遺失身份証而失去香港人身份，就算張來香港禁止藏有BNO ，你有辦法去到英國一樣可以使用BNO 身份

BNO身份不嬲都係終身

測謊問政治傾向，講大話其實好易睇得出（特別係MI6 果啲受過訓練嘅）

"normally lives in Hong Kong" may be mean you hold a HKID and without any other country's passport/ citizenship
No matter you studying or working outside HK currently

屋企人得BDTC冇轉攞BNO😢😢
唉🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

咁我到時先係果度續嗎

ur not alone

I think it usually means something like "staying in Hong Kong for more than 180 days a year" and with a Hong Kong address. However it's hard to prove as people can just use their relatives' address.

我都係女皇頭出世紙 但我冇BNO
英國果邊已經確認左冇我資料
垃圾廢老以前冇幫我申請過

No job yet...

唔想做被遺棄既一群 不過97之後果班o靚仔仲慘

為左可以過英國特登搵個人⋯好似有d扭曲⋯

咪係 都onlun9

咁咪正當咁移民去

屌, 我 95 出世
姐係都冇得做英國人啦
之前又冇申請過BNO

如果家母冇 我同老豆有 咁係咪可以3個一齊過去？
咁如果淨係我帶家母咁得唔得

英國好難揾工 首先你英文講要好 啲英國佬好racist 見你有accent就睇唔起你 annual salary一般都£20000-30000 稅又差不多扣一半 係英國nhs做junior doctor都一個月係得一皮幾

即係97後冇BNO都係冇

97之後果班o靚仔父母有bno就冇問題啦，反而我呢d先慘，明明97前出世，但父母唔識攪bno

因為入籍係要考英文, 年紀大學唔曉可以唔使考.

真係有喎

you can have bank statement as a prove for having a Hong Kong address.
water bill, bank statement...etc.

一啲都唔扭曲, 香港人呢d幼稚心態要改, 走難呀, on99做乜都未知

因為好多係嗰啲師奶同埋手停口停嗰啲學歷低下階層.
呢啲人唔係反共或者走難, 佢哋只係幻想緊去移民英國.

呢啲人係好難走得到

佢個係堅持伸心
唔肯查既決心

咁即係比你入境先申請5年visa

overall 7/7.5就易
要straight 7/7.5應該難
Speaking 己經死左大半先

如果我男朋友有bno但係我地無住埋一齊，已經拍左拖9年，你覺得可唔可以unmarried couple去呢？定係一定要住埋一齊。

咁簡單英文都唔識仲話去英國

唔止, 可以帶晒冇bno嘅父母子女去.

MPF MPF

想問下 咁唔續bno 同再去續bno 有咩分別

歸化先要，但BNO本來就係英籍，唔係入籍

講左中點 無申請到有撚BNO 身份咩

課金國際戰線

HKDC (差87%)：

Hong Kong Watch (差10%)：

Follow 羅冠聰新開channel：

成三十歲人都咁撚懶就咪撚諗移民喇
留返喺度獻世啦

屋企人冇申請Bno唔緊要
搵個有Bno既鬼妹/港女結婚就搞點

bno配對計劃

不過老實講, 港女真係厭惡性好難哽得落, 就算靚女嘅都要打個五折

為左Bno 忍下

家有廢老我同你都有 但係BNO就冇

申請visa 無分別， 因為佢就係預港共出手段去防止你出境

淨係有bno身份就得 連續同補領都唔洗

send咗email問冇人覆
你係講有三個條件嗰個？

唔緊要，呢啲人去到都生活唔到

咁Ielts 又的確易既
利申8.5

原本打算今個星期寄
咁而家錢都慳返了
遲啲等佢得閑啲先再整返本新

得第一行做唔到

我同啲上一代傾計,原來佢地後生嗰時(6.70年代),
啲低下階層,話出國就出國(荷蘭,英國,斯里蘭卡乜9都有),唔會諗咁多,
有啲最後仲開埋餐館開埋鋪頭開枝散葉,
不過唔知而家仲有無咁多低下階層工作比窮人做

Ok

呢啲人而家喺香港做看更都有1萬幾千, 好多仲係公墓員(例如ACO嗰d), 佢哋計過條數, 攞visa又要錢, 又要坐移民監, 佢哋唔會過去, 寧願留喺香港繼續奶共好過.

啫係我有特衰同過期BNO
只要做好晒準備就可以過去6年?

即係我無BNO, 而老豆老母有. 佢地首次申請時我未夠18歲,我都有資格
不過要一齊過去先可以. 唔可以自己申請

即係最少要10萬先夠?
如果去鄉村地區/偏僻地區，可能未必要10萬掛

屌，尋日先寄走本BNO

Sixty thousand HKD may not enough,
U need to pay approx 2000 pound for application of the VISA.
Then U hv to pay approx 2000 pound for 5 yrs of the health/medical system.
Those already cost u almost HKD40,000.

過期都唔駛再係香港攪 過去攪就掂 直頭當旅行去英國玩番半年 真係夠晒正啊

唔係
係要你仲係佢哋dependent (ie. 佢哋仲養緊你) 先有得case by case咁考慮

Same here

六個月要幾錢？

信貸評級有無話唔可以低過幾多？

預十萬

拎晒份mpf出黎夠去英國啦

唉,老豆老母都有BNO身分,不過無續
自己又係大過18,細過25
肯定係dependencies
不過兩老唔肯搞
即係冇用
除非可以佢地有身份,然後bypass佢哋都申請到就好

外國d信貸系統唔同，你過到去應該由0開始

講緊6萬生活+4萬前置?
BTW最好留多少少去到要申請車牌等証件都要錢

欠債 但有六個月資金又走唔走得

我諗住借中資銀行一球嘢再搬過去

而家拎住本有效BNO可唔可以用去外國定居理由拎晒啲MPF出嚟？

冇抵押要幾高入息先借到一球啊？

中資銀行唔止一間

Per person w/o Car.
1, BNO VISA application 2000 pounds
2, Health/medical system 5 yrs 2000 pounds.
3. Accommodation, Rent 300 pounds/M.
4, Traffic, Subway, Bus etc.. 240 pounds/M
5, Food. Cook at home. 300 pounds/M.
6, No shopping. No clothing.
7, Telecommunication, Online. 30 pounds/M
8, Water, Elect, Gas.......

Already basic expenditure. U count... lol

借多幾間大耳窿囉

Actually I found this article by an immigration lawyer

Under the section Eligibility, he talks about the concept of "ordinarily resident" is NOT defined in common law. I guess we just have to wait for further details of the application process.

Hong Kong Watch has also published an article about this visa scheme. Link below

咁你應該都冇需要睇

佢出年頭先開始申請
儲住錢先

以符合條件,
可能要同居關係,
但不是男女朋友關係

好似話計劃緊
比啲時間

其實夠

Long term stuff aside
Just focusing on daily spending and living costs it will definitely be enough
Especially if you're not living in London

你估中國咩
唔使奶㗎呢啲野
最緊要有決心

10萬乜都掂
唔夠錢嘅千萬咪住倫敦

預10皮鬆啲乜都夠

The UK government doesn't intend this policy to be a form of refugees but more like political asylum? But it's only because it knows how wealthy HKers are

咁比啲心學啦屌你
到時考英藉要test你英文level+考你英史㗎

屌 好撚多錯grammar sor9

咁老豆有 係咪=全家人都可以去？

提早攞走MPF去英國當生活費都好